借貸式儲蓄較適合現代年輕人

睇過之前有個post

講過借一舊錢 擺係度唔用/買穩陣野 收息還利息 由銀行逼你慳錢

「近年研究左個儲錢方法，適合低紀律人士

- 分享自 LIHKG 討論區」

好多連登投資大神當然恥笑
但係我自己覺得幾過癮就親身試下
當然個還款額自己負擔好有餘
少少地借某行tax loan 10萬 之後買哂6823
尋日啱啱還哂 結果係真係儲到加財息兼收少少

分享下好處壞處
好
1- 即食 / 即刻達成儲畜目標
2- 唔使日日望住個戶口係度諗 「吖幾時先儲到錢」
3- 真係訓練到個理財紀律 唔會心掛掛買無謂野

壞
1- 借貸始終有風險
2- 謹慎選擇投資產品 隨時資產價值大跌

重點 ：前提你有穩定收入 返緊pt/求學者/周身卡數者 切勿嘗試

借定唔借 還得到先好借

E為乜野大發現...姐係借錢買股/買債大把人做緊.....

牛市咪玩囉,

始終都有息
你點做到可以連本帶利拎得番？

唔怪得銀行咁撚好生意

冇啲實際數字好難討論落去喎

供樓

mortgage買樓咪做緊你講既野

借mortgage門鑑高
還是你有介紹

都話唔係我發現先係學上年個巴打

唯一風險係無左份工 還唔到條數
買股就要預賺息蝕價

yes

聽完樓主咁講 更加睇得出唔紀律嘅人用依個方法死得仲快

我意思係個原理

但普通借貸你做唔到30年

所以實際操作上係唔容易

希望佢地早日覺醒

如果額唔大何必要分30年

額大唔大其實唔太關事

額大當然好

但額唔大更加難d穫利

額細期短：
借1萬俾你 1年內還曬

我豬頭骨都未食到就要還勁大份本金

咁我仲點keep住有回報

額大期短：
借1000萬俾你 1年內還

就算買穩陣野 升就當然好 但如果一跌

就算跌1% 要你一年內還 都還死你

分分鐘個賺息蝕價

額細期長：
借1萬俾你 30年還

雖然無乜大作用 但at least有時間俾你慢慢滾大佢

額大期長：
借1000萬 30年還

你個本咁多 就算買少少食息都好和味

30年咁長 除非你買d高風險野 如果唔係上下落下上下落下 再食下息 將息放番入個本

低位買d 高位賣d

都唔驚還唔到

所以點解買樓咁好

就係因為年期夠長 每期還既錢又少

就算有高低都唔怕太過負資產

只要你唔好係超頂果度買入

就算係中間位買 你份工又穩定

時間拉長 輸既機會其實都好細

“就係因為年期夠長 每期還既錢又少”
mortgage每期都唔少 好多人唔敢quit就係要供樓

香港地我諗少極坐底都1萬走唔甩

其實如果層樓升左幾十個% 個業主其實無乜野要驚

因為就算因為某d原因供唔起 都可以賣左佢而唔會負資產

所以我就話只要你捱得到負資產既時間 其實無乜野好驚

咁其實幾容易 點解你話唔容易

但你唔好忘記wor

比如你供樓每個月俾萬6蚊

其實你本身比租都可能要比萬2蚊架喇

所以變相你依家只係俾多4千蚊就可以當儲錢咁儲資產

又或者你買左層樓租出去

係 可能份租唔夠cover供果筆

但你俾多4千蚊果度其實都有一部分係資產 一部分係利息

只要間樓既價錢一升 你俾多4千蚊既其中一部分就會槓桿上去 cover番你俾利息果筆

當然樓市跌既就會槓桿咁蝕

但只要你供得起捱得過 其實都無乜野好驚

我唔容易既意思係普通借貸借30年唔容易...

如果可以普通借貸借30年但唔一定用黎買樓

我都一定會借

但係普通借貸還款額細好多
如果你負擔到mortgage咁有咩所謂

你點樣問銀行講話想低息貸款但其實我唔係想買樓 然後又可以借俾你30年

額細年期短點搞阿

你睇多次我上面4個case

額細年期長都仲值得借

你個case財息兼收個原因係因為6823咁岩呢個時候係升

但如果筆貸款年期短 每個月要你還一大筆

咁岩又撞正跌市 等唔切佢升番先賣

咁你係邊度拎筆錢出黎去還錢呢

咁係咪要蝕住賣黎還?

用番你個case借10萬

簡單起計10個月內要還

每個月還10050先算

係 你可能今個月收息收到100000x0.03=300蚊

但月尾果陣個股價可能跌左4%

咁你又要還錢 咁你咪要蝕住賣去還錢

之後下個月可能股價又升唔番上去又或者再跌

你又要蝕住賣去還錢

咁除非之後股價升好多 多到cover番你蝕賣還錢既數

如果唔係年期咁短好難搞

但借得多tu會唔會變到好差？

認同
之前連登仔仲有人話加到8-10厘息
睇下fed/全世界央行而家又放鴿
聰明/識得玩leverage 既人就係善用長時間低息環境
如果有得借100年（差不多等同發行永續債）就仲好，根本超長時間慢慢還
回報=時間X回報率
時間呢點完全幫到你

我估你還得到 準時還應該都無乜野

實際情況等其他係銀行做既巴打講下

借得多+走數唔還，TU肯定差

借得多+準時還/提早還 = 你過去有良好既還款記錄，銀行更易借錢俾你，或者同樣外在條件下你可以向銀行爭取更低利息

戇鳩

我就當你買曬2800

平均年利率3.5%-銀行利息2%

大概66年就回本

呢個情況仲要係還息唔還本 而且股價唔升

如果還埋部分本金 早d還完本金 股價又升 回本期就更短

然後之後果幾十年基本上就係淨賺

借錢d利息貴撚過乜咁
借黎送錢比人

最簡單最極端就係我借1000萬俾你

但要你聽日還番1050萬俾我都搞唔掂喇

你未等到個股價升番上黎我就要你還錢

咁如果個股價一跌幾%或者就算唔升

你都gg

耐唔耐都有人問
自己睇

當年用1%息借稅貸買煤氣賺息

不過借錢投資金額一定要自己𠄘受到
如果跌市再比銀行call loan就仆街

輝及耀都有股票分期計劃

點解咁多人咁講？

lm

所以讀書個陣應該借盡政府錢

你仲係到既 ？！

買入時機同穩定收入 決定呢個操作既回報同風險
我有做同樣操作 冇意外事件發生

做乜撚野

借10萬買6823真係得啖笑
你借10萬分幾多期還? 12個月既冇意思，即係你要用自己本身有既10萬儲備用黎還錢
多過12個月既話，10萬又洗唔洗借呢?
加上6823唔係d爆升股，你有冇咁急要借錢衝入去買? 賺個少少價差，你用你既時間番炒散冇風險換到錢wo
唔好話舉例呀，你宜家係教撚壞人呀

做乜9...

姐係去借錢投資

只要回報率 > 利息 = 賺左

鬼唔知你阿媽係女人咩
年中有幾多人以為賺硬最後JUMP左?

俾老細知你供緊樓就含得撚
工時全球第一

牛三買乜都升啦以為自己好叻仔
跌市果陣睇你有冇咁口響

咁不如玩耀才個月供plan

連登仔個個都係股神，完美高賣低買
睇唔起 借錢賺息差

痴q線
叫人借錢買股
咁啱牛市先贏
熊市輸死你

借錢買債就唔同講法

借錢買823 3 係向上流動既階梯
我就是成功的例子

借老豆錢

條yield curve平過飛機場先吹奏借錢買債，果然係連燈仔

leverage其實冇問題，牛市買乜都贏又比你搏中咪有賺囉
買風險高既野，小心蝕多幾錢

依家借錢最低幾息？

無可能，借錢要每月還，你點用筆借貸投資？除非可以只還利息

你cash flow cover到每月還款額咪得

咪即係好似d人外匯做cross trade咁食息差

一嚟就玩槓桿
輸都輸撚死

教啲細路借錢去賭 屌你老母
生仔無屎忽

借tax loan 供大期

除左按樓 仲有咩渠道借到低息錢買落高息股到食色差？

其實借錢買tbb tbc咪0風險

屌你老味連登都有財仔廣告

樓上一個二個覺得咁樣就叫借錢賭

宜家講緊食息差，借installment都係2-3厘

求其推哂落隻藍籌高過貸款嘅息再用部份人工還返installment點會做唔到

還得到先好借，冇人叫你借十幾倍還唔起

投資就係想增加被動收入
話拎自己時間走去炒散真係弱鳩智

借短債其實等於分期付款咁，早買早享受，提早收息同賺價差，問題單純係跌的話會蝕多左
leverage唔係問題，問題單純係教新手借錢買股票，真係股災/買完大跌就害死人
之前先見到個leverage做LC既新手一夜冇左8成本金，真係唔好亂黎

真係識d野
好多人仲係好驚「借錢」呢回事

樓主冇假設返自己資產同負債要平衡呢個前題

工作穩定但平時習慣大花筒的話承受風險嘅能力一樣係極低

思捷環球聽過未？
電訊盈科聽過未？
大藍籌呀
阿叔我炒股果陣你仲食緊奶
教人借錢買股票真係賤過衰三代
你自己死好喇，兒登好多心智未成熟既聽左你講真係比你累死埋

因為請左打手日日係網上教人借錢買股票，又賺息又賺手續費

潛夠水未呀廢淡

輸錢同還唔起係兩回事
你有能力還完筆數做槓桿又有乜問題

輸唔起的話用自己錢都係輸唔起一樣會跳樓，所以樓主都講得好清楚唔係叫你搵得少都咁做呀，我都冇講話要借到資不抵債呀，都痴鳩線

連登年中總會有人話拎份grant loan炒股票輸到冇哂咪又係會笑佢抵死，係因為呢班人連風險係咩都唔知就走去炒

假設我月入30k,借十萬本返來每個月還八千我會唔會還唔起？
就算真係咁仆街買中330，但頂盡都係輸咁多，我想問點死呀巴打？

但呢個做法我認同係要有返咁上下能力同經驗先做到嘅，亦都搵唔到咩快錢，樓主買6823亦都唔係好例子

總之唔好亂咁借錢，咁講好未呀

圖 ？ 邊撚度有呀？睇過？

Btw 月入3萬公務員 笑撚咗出聲

你隻股跌咁點

借得多tu會點？

CHING你睇下你下一個回覆, 即係奈何作賊兄既回覆先啦
你都唔明我講乜野, 傻鳩

前年都講過個市一熾熱, 會出現好多牛鬼蛇神, 就算冇利益關係, 都有人扮高手分享心得

恆指二萬四個陣o個班人仲o係老母閪度咋

我都好清楚講，就係賺股息補返個借錢筆利息，given隻股冇跌就等於乜都唔做就加大回報

唔係要求買中隻會一年升多過10%嘅股,而係搵一隻價格穩定而派息相對高嘅，咁樣就已經乜都唔使做令 10萬變成10萬+R

就算一年後埋單手上嘅股票+股息少過10萬，但至少都有一堆資產喺手，例如10萬買四手005,一年之後就算去唔返同一個價位，第二年都繼續有利息收，一日唔放一日都唔知真正賺定蝕，但額外賺到被動收入

你反而話寧願零風險炒散，完全係兩回事，咁使投資啦，唔瞓覺打多兩份part-time咪得囉

咁樣諗唔係弱鳩智又係咩

講起底邊有人夠你柒呀
不停加息？ 樓爆？ 買車都要開19幾個post畀人恥笑？
比人鞭撚到老母個閪皮都反埋都唔敢出聲駁 正懦夫

呢個post真係好好笑

就係傾傾下都要嘈一輪先心足

佢覺得自己搵三萬好撚多咁

邊個柒呀？我貼晒三間樓供樓單，係你唔識睇總為係“貸款確認信喎”柒頭，敢唔敢入番個post呀？屌你老母潛水狗

連登首席經濟學家毒癮發作貼月入三萬政府糧單兼銀行戶口最近忽然業主自稱有樓有車位之正義的花生教精你：遲買平一球

入來啦，五層我貼左三層出來啦，你呢？你老豆得間二零一九年得個八萬應課租值既垃圾閪樓

想食花生既，入去上面個post, 圖片模式大把野睇

小朋友冷靜D, 我對你個人係無惡意既
但你到呢一刻都真係唔明我講乜野

第一, 被動收入同主動收入, 你一廂情願以為人地唔識分
第二, 最重要既, 我想講既係收息股係要大銀碼先會見到威力
第三, 增加主動收入正正係為左擴大自己籌碼
第四, 拜託唔好咁離地啦, 我正正就係屌緊個例子唔實際, 效果少, 有風險, 先會得出做份炒散好過你咁樣借10萬。10萬對落去6823一年收到幾多息? 一定升? 得稅貸先會平, 但年期短, 難道你可以冇儲蓄下借短期貸款期期easy pay?

我唔係反對年輕人投資, 但樓豬呢個命題, 係借錢投資, 咁細條數, 差價賺到幾多?
我講遠少少, 上過財經節目受訪既借錢投資係同樓豬講O個種玩法差好遠, 人地成功某程度都要靠本多。
正正經經focus o係自己事業先啦。
btw 其實你連奈何巴既comment都唔明。

變左供供同淡淡大戰

連登首席經濟學家毒癮發作貼月入三萬政府糧單兼銀行戶口最近忽然業主自稱有樓有車位之正義的花生教精你：遲買平一球

入來未呀，你條廢柴老豆留畀你層垃圾樓呢